let baseDePreguntas = [
    {
        pregunta: "¿Qué le pasó a Anakin Skywalker durante la batalla con el Conde Dooku?",
        respuesta: "Perdió su brazo derecho",
        incorrectas: ["Perdió su pierna izquierda", "Perdió su pierna derecha", "Él perdió"],
    },
    {
        pregunta: "¿Quién hizo el papel del comandante Cody?",
        respuesta: "Temuera Morrison",
        incorrectas: ["Jay Laga'aia", "Ahmed Best", "Joel Edgerton"],
    },
    {
        pregunta: "¿Qué perdió Luke Skywalker en su pelea con Darth Vader?",
        respuesta: "Su mano derecha",
        incorrectas: ["Su mano izquierda", "Su pie izquierdo", "Su pierna izquierda"],
    },
    {
        pregunta: "Según el Emperador Palpatine, ¿cuál era la debilidad de Luke Skywalker?",
        respuesta: "Su fe en sus amigos",
        incorrectas: ["Su fe en el Lado Luminoso de la Fuerza", "Su falta de visión", "Su resistencia al Lado Oscuro de la Fuerza"],
    },
    {
        pregunta: "¿Dónde comenzaron las Guerras Clon?",
        respuesta: "Geonosis",
        incorrectas: ["Tatooine", "Naboo", "Coruscant"],
    },
    {
        pregunta: "¿Qué película de Star Wars tiene esta cita: '¡He estado en esta pelea desde que tenía seis años!'?",
        respuesta: "Rogue Uno: Una historia de Star Wars",
        incorrectas: ["Star Wars: una nueva esperanza", "Star Wars: The Rise of Skywalker", "Solo: Una historia de Star Wars"],
    },
    {
        pregunta: "¿Qué acabó debiendo Jar Jar Binks a Qui-Gon Jinn tras ser rescatado por el mismo durante la invasión de Naboo?",
        respuesta: "Una deuda de honor",
        incorrectas: ["Un viaje a Otoh Gunga", "Un bongo", "Créditos 9,000"],
    },
    {
        pregunta: "¿Qué le dijo Owen Lars a Luke Skywalker sobre su padre?",
        respuesta: "Era un navegante en un carguero de especias",
        incorrectas: ["Había sido un Caballero Jedi", "Había sido un Lord Sith", "Era un piloto de combate"],
    },
    {
        pregunta: "¿Quién dijo esta cita?: 'Elijo vivir para mi gente'?",
        respuesta: "Riyo Chuchi",
        incorrectas: ["Padmé Amidala", "Reina Jamillia", "Hera Syndulla"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál es el arma preferida de Chewbacca?",
        respuesta: "Bowcaster",
        incorrectas: ["Rifle bláster", "Sable de luz", "Club de metal"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cómo se llama el Lord Sith de cabeza puntiaguda que sostiene un sable de luz de doble hoja?",
        respuesta: "Darth Maul",
        incorrectas: ["Darth Vader", "Darth Faul", "Darth Paul"],
    },
    {
        pregunta: "¿Qué película de Star Wars tiene esta cita: 'No me gusta la arena'?",
        respuesta: "Star Wars: El ataque de los clones",
        incorrectas: ["Star Wars: una nueva esperanza", "Star Wars: El ascenso de Skywalker", "Star Wars: El despertar de la Fuerza"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cuáles son las criaturas que viven en Endor que ayudaron a los rebeldes a derrotar a la segunda Estrella de la Muerte?",
        respuesta: "Ewoks",
        incorrectas: ["Wookies", "Jawas", "Pastores de Nerf"],
    },
    {
        pregunta: "¿De qué color es el brazo de C-3PO en Star Wars: El despertar de la Fuerza?",
        respuesta: "Rojo",
        incorrectas: ["Negro", "Azul", "Plateado"],
    },
    {
        pregunta: "¿Quién da el golpe final que destruye la segunda Estrella de la Muerte?",
        respuesta: "Lando Calrissian con el Halcón Milenario",
        incorrectas: ["Han Solo con un X-Wing", "Luke Skywalker con un Speeder", "Jar Jar Binks con un ala en Y"],
    },
    {
        pregunta: "¿Con qué apodo llama Han Solo a Luke Skywalker que lo vuelve loco?",
        respuesta: "Niño",
        incorrectas: ["Buckaroo", "Skydancer", "Lukie"],
    },
    {
        pregunta: "¿Cuál fue el título original de la película de Star Wars?",
        respuesta: "Las Aventuras de Luke Starkiller",
        incorrectas: ["Batallas de estrellas", "Las aventuras de los Jedi", "Batallas en el espacio"],
    },
    {
        pregunta: "¿Quién hizo estallar la primera Estrella de la Muerte y con qué arma?",
        respuesta: "Luke Skywalker con un X-Wing",
        incorrectas: ["Luke Skywalker con su sable de luz", "Princesa Leia con un X-Wing", "Princesa Leia con un detonador térmico"],
    },
    {
        pregunta: "¿Quién adoptó a la hija de Padmé Amidala?",
        respuesta: "Bail Organa",
        incorrectas: ["Capitán Antilles", "Owen y Beru Lars", "Giddean Danu"],
    },
    {
        pregunta: "¿Qué edad tenía Anakin Skywalker durante la batalla de Geonosis?",
        respuesta: "20",
        incorrectas: ["19", "21", "22"],
    },
  ];